import Varya from './Varya.webp'
import Lena from './Lena.webp'
import Artyom from './Artyom.webp'
import Vlad from './Vlad.webp'
import Vova from './Vova.webp'

export const studentData = [
  {
    id: 1,
    studentPhoto: Varya,
    studentAge: '32 года',
    studentName: 'Варя Рубцова',
    studentGender: 'female',
    studentResult: 'T-Systems',
    QA: [
      {
        question: 'Чем занималась до и что подтолкнуло перейти в программирование?',
        answer: 'Всю жизнь я проработала менеджером в администрации крупной иностранной компании, которая известна своими автомобилями. В программирование я решила пойти, потому что мне стало дико скучно на административной работе, и дальнейших перспектив я уже не видела, так как достигла потолка в этой компании. А вот в программировании я увидела надежду на что-то более интересное: классные проекты и можно легко уехать жить в другую страну, когда вздумается!',
      },
      {
        question: 'Какой был опыт в программировании?',
        answer: 'Ноль целых и ноль десятых.',
      },
      {
        question: 'Почему выбрала интенсивный формат обучения (по 10 часов в день)?',
        answer: 'Такой формат мне кажется более жизнеспособным: ты полностью погружаешься в новый мир, новые знания, мотивация зашкаливает — ты хочешь всё знать! А как только получил новые знания — сразу воплощать в жизнь идеи для дальнейшего продвижения. При всём желании не успеешь забыть, что делал месяц назад, потому что уже пишешь код!',
      },
      {
        question: 'Как оцениваешь нашу школу?',
        answer: 'Saint Code — отличная школа, великолепные наставники, которые заинтересованы в твоём успехе и понимании материала, всегда готовы прийти на выручку!',
      },
      {
        question: 'Что было самым сложным на протяжении курса?',
        answer: 'Остановиться и лечь спать! Потому что хотелось ещё и ещё сделать, там чуть исправить, почитать теорию, как тут поспишь?',
      },
      {
        question: 'Какие советы можешь дать будущим студентам?',
        answer: 'Не жалей себя и не говори себе, что ты тупой) А вообще, в буткемпе надо осознавать, что ты пришёл учиться ради светлого будущего, и на 3 месяца погрузиться в абсолютно новый мир.',
      },
    ],
  },
  {
    id: 2,
    studentPhoto: Vova,
    studentAge: '36 лет',
    studentName: 'Вова Бавтенко',
    studentGender: 'male',
    studentResult: 'ООО «ЭРА»',
    QA: [
      {
        question: 'Чем занимался до?',
        answer: 'Предпринимательством в сфере розничной торговли.',
      },
      {
        question: 'Что подтолкнуло перейти в программирование?',
        answer: 'Желание сделать свой сайт, иметь свободу работать независимо от  местонахождения, улучшить финансовое состояние.',
      },
      {
        question: 'Какой был опыт в программировании?',
        answer: 'Немного практиковал верстку (html, css) самостоятельно по ютубу и немного с ментором.',
      },
      {
        question: 'Как оцениваешь нашу школу?',
        answer: 'Очень вдумчивый и качественный подход к обучению приятно удивил, индивидуальный и точечный подход ко всему, что непонятно по ходу учебы, прекрасные преподаватели. В целом считаю, что мне очень повезло с курсом, организатором, преподавателями и группой. Оптимальный формат для тех, кто не хочет тянуть кота за яйца.',
      },
      {
        question: 'Почему выбрал интенсивный формат обучения (по 10 часов в день)?',
        answer: 'Хотелось максимально ускорить процесс обучения, погрузиться в это с головой, иметь возможность обращаться за помощью к преподавателям напрямую и в течение всего дня.',
      },
      {
        question: 'Что было самым сложным на протяжении курса?',
        answer: 'Успевать усваивать новые знания, делать домашние дела и управлять бизнесом с минимальным отвлечением от обучения.',

      },
      {
        question: 'Какие советы можешь дать будущим студентам?',
        answer: 'Два идеальных времени для начала обучения: первое — 10 лет назад, второе — сейчас.',
      },
    ],
  },
  {
    id: 3,
    studentPhoto: Lena,
    studentAge: '27 лет',
    studentName: 'Лена Петрова',
    studentGender: 'female',
    studentResult: 'LuckyGroup',
    QA: [
      {
        answer: 'До поступления в буткемп я работала учительницей английского языка, коноводом, помощником кинолога, училась в медицинском колледже и даже была домохозяйкой. Но моя маленькая мечта, ещё со времен окончания школы — попробовать себя в программировании, не оставляла меня.',
      },
      {
        answer: '\n'
            + 'В последний год меня захватила идея потенциальной возможности создания видеоигр. Я попробовала пройти онлайн-курс по созданию игр на Unity, но сложность превысила мою мотивацию. Тогда я решила начать с азов: пробовала учить html, css и python по онлайн-курсам, но без поддерживающего окружения и чёткого плана другие дела всегда брали верх и становились приоритетными.',
      },
      {
        answer: '\n'
            + '\n'
            + 'Буткемп с интенсивным форматом обучения привлёк меня по нескольким причинам:',
      },
      {
        answer: '1.    Возможность побыстрее выйти на работу и уже продолжать развиваться, получая зарплату, а не растягивать «удовольствие» на годы, параллельно работая в нелюбимой сфере.\n'
            + '2.    Можно сфокусироваться и откинуть большинство моих дел по легальной причине — наличие обучения с чётким и стабильным графиком.\n'
            + '3.    Интенсивное обучение означало, что я могу проверить всего за три месяца, моё ли это дело. И это показалось разумной платой за большую нагрузку.',
      },
      {
        answer: 'В школе мне понравилось, что преподавателям было действительно не всё равно, они старались донести до нас информацию всеми доступными путями, были на связи практически весь день до позднего вечера.',
      },
      {
        answer: 'Несмотря на то, что обучение было онлайн, у нас сложились поддерживающие и дружеские отношения с соратниками.',
      },
      {
        answer: '\n'
            + 'Совет дня. Делайте задания сосредоточенно, чтобы на них уходило меньше времени, а затем отдыхайте полноценно. Если стресс отберёт сон, то лучше уходить от компа в 10 вечера и успеть расслабиться перед сном. Не стесняйтесь что-то не понимать, задавайте вопросы. Ваши одногруппники — ваши друзья. Если вам очень тяжело — это нормально. За моральной поддержкой и дружеским советом можно обратиться как к преподавателям, так и к нам )',
      },

    ],
  },
  {
    id: 4,
    studentPhoto: Vlad,
    studentAge: '29 лет',
    studentName: 'Влад Александров',
    studentGender: 'male',
    studentResult: 'Millions Agents',
    QA: [
      {
        question: 'Чем занимался до буткемпа?',
        answer: '\n'
            + 'Работал инженером-конструктором в научном институте и подрабатывал на коммерческих заказах. Например, разрабатывал экпонаты для московского «Лунариума».',
      },
      {
        question: 'Что подтолкнуло перейти в программирование?',
        answer: 'Расти в профессии я мог, но пришлось бы согласиться с полными ограничениями по выезду зарубеж — это мне не очень нравилось. Мог и зарабатывать больше: только здесь важны были не мои профессиональные качества, а сколько подработок я возьму.',
      },
      {
        question: 'Какой был опыт в программировании?\n',
        answer: 'Из книг серии Headfirst я получил неплохую базу по принципам вёрстки и немного узнал основы Javascript. Ещё я решал задачи на Codewars и смотрел Youtube — это помогло мне понять, из чего в принципе состоит фронтенд.',
      },
      {
        question: 'Почему выбрал интенсивный формат обучения (10 часов в день)?',
        answer: 'У меня были накопления, я мог какое-то время не зарабатывать. Да и совмещение учёбы в лайтовом формате с каким-то заработком мне показалось не очень перспективным. Так что на основной работе я ушёл на 0,2 ставки и полностью погрузился в учёбу.',
      },
      {
        question: 'Как оцениваешь нашу школу? Что бы хотелось выделить?',
        answer: 'Теорию и практику довольно легко найти в открытых источниках. Но в школе тебе помогают наставники — они постоянно на связи и дают то, что просто так не найдешь. Море код-ревью, советов, объяснений — всё это делает твой код гораздо чище, ты прокачиваешься в несколько раз быстрее.',
      },
      {
        question: 'Что было самым сложным на протяжении курса?',
        answer: '\n'
            + 'Сейчас уже затрудняюсь сказать. Для меня обучение было скорее интересным, чем сложным.',
      },
      {
        question: 'Какие советы можешь дать будущим студентам?',
        answer: 'Больше старайтесь: делайте все задания и просите посложнее. Постоянно изучайте фронтенд сами: читайте статьи и проходите сторонние мастер-классы.',
      },
      {
        question: 'Как выглядела твоя жизнь после курса?',
        answer: 'Месяц я поработал ассистентом ментора, помогал ребятам на семинарах по React. Получил ещё больше опыта чтения чужого кода — мои скиллы тоже выросли.',
      },
      {
        question: 'Как искал работу?',
        answer: 'На курсах мне помогли поправить резюме и стиль сопроводительных писем. Дальше всё просто — очень много откликов на все более-менее адекватные вакансии.\n',
      },
      {
        question: 'Что интересного произошло при поиске работы?',
        answer: 'Я понял, что каждое тестовое задание — это не только попытка устроиться на работу, но и ещё один проект в портфолио, который даёт дополнительные скиллы.',
      },
      {
        question: 'Через сколько после выпуска нашёл работу и какую?',
        answer: 'Меньше месяца. Хорошая вакансия: только на Angular, а не React, который учили. Но в школе заложили базу и я понимал принципы работы фреймворка, поэтому всё получилось. Без школы я бы точно так быстро не нашёл работу. А если бы и нашёл, то по зарплате точно было бы всё куда печальнее 🙂',
      },
    ],
  },
  {
    id: 5,
    studentPhoto: Artyom,
    studentAge: '28 лет',
    studentName: 'Артём Бобарикин',
    studentGender: 'male',
    studentResult: 'Kojo Studio',
    QA: [
      {
        question: '\n'
            + 'Чем занимался до буткемпа?',
        answer: 'Работал таможенником на границе с Латвией, служил в армии в должности командира танка, работал водителем начальника, потом застрял в общепите.',
      },
      {
        question: 'Что подтолкнуло перейти в программирование?',
        answer: 'Было чувство, что меня всё время используют — хотелось самому выбирать, что делать. Я верил, что смогу заниматься любимым делом и помогать многим людям.',
      },
      {
        question: 'Какой был опыт в программировании?',
        answer: '\n'
            + 'У меня есть профильное высшее образовании по специальности «Программное обеспечение информационных технологий». Я посмотрел много обучающих видео, читал книги по программированию.',
      },
      {
        question: 'Почему выбрал интенсивный формат обучения (10 часов в день)?',
        answer: 'Идеальный вариант полного погружения — ты сосредотачиваешься на главном. Но надо помнить: чтобы сделать что-то хорошо, это должно быть интересно в первую очередь тебе самому.',
      },
      {
        question: 'Как оцениваешь нашу школу? Что бы хотелось выделить?',
        answer: 'Школа даёт уникальную возможность полностью погрузиться в разработку. Тебя поддерживают не только наставники, но и одногруппники.',
      },
      {
        question: '\n'
            + 'Что было самым сложным на протяжении курса?',
        answer: 'Сама учёба давалась легко. Сложно совмещать с работой и жить три месяца без выходных 🙂',
      },
      {
        question: 'Какие советы можешь дать будущим студентам?',
        answer: '\n'
            + 'Осознать, действительно ли тебе это интересно. Если ответ положительный — отправлять заявку в буткемп!',
      },
      {
        question: 'Как выглядела твоя жизнь после курса?',
        answer: 'Теперь я чувствую себя увереннее — могу сам решать, чем заниматься дальше.',
      },
      {
        question: 'Как искал работу?',
        answer: 'Иногда мне пишут эйчары, но пока я занят другими проектами в IT и не спешу с выбором места. Хочу получить больше практического опыта.',
      },
      {
        question: 'Что интересного произошло при поиске работы?Что интересного произошло при поиске работы?',
        answer: '\n'
            + 'Иногда откликаюсь на вакансии ради интереса. До курса приходили, в основном, отрицательные ответы — сейчас, наоборот, чувствую себя нужным 😉',
      },
      {
        question: '\n'
            + 'Через сколько после выпуска нашёл работу и какую?',
        answer: '\n'
            + 'Первую работу получил ещё до окончания курса — это интересный и сложный проект в студии при школе. Он сильно выходит за рамки программы обучения, но мы не боимся и делаем 😎',
      },
    ],
  },
]
